IA 入境事務助理員 42

新post

fcbc fcbc fcbc

有冇巴絲體能岩岩合格入到fib或入到班

有無巴打聽日ft

喺到

喂戰友考幾點

1點

想請問各位巴打
如果體能failed,最快可以幾耐之後再報再考過？謝謝

加油

想問下宜家個流程係咪快左？
我5/3 ft , 第2日6/3 已經收到fib
黎緊19/3 fib

有冇巴/絲 知 final 都 pass 埋 大概幾耐先入學堂操？

有冇巴絲8/3去ft

想問下你係幾時報嘅？

快得誇張

求fib WhatsApp /tg group

即係依家遲過一日 已經可以當無fib？

流程好似真係快咗好多
之前追post 好似平均報完都要一個月先有ft
報咗一個星期就有

2月尾同時報ia io
今日收到ia ft通知

會唔會好似警察咁pc督察同時報，只可以考其中一個？

2月尾報ia 岩岩收到ft了
3月24中午 有冇朋友

3月21 PT, 係咪唔洗換衫？

I mean會取消左申請
唔關幾時考事

我都好緊張 有tg嗎？

有冇巴打12號 早考？

我三月頭都一齊報左ia io

唔會

星期日報哂2個，都係26號ia ft

3月頭報，21號就話黎了
得番2星期操體能同小組FF

On99

星期二報仲未收到ft

好驚肥

快到咁

題目類型是？

有冇人知gp in洗唔洗自我介紹，因為據我所知有啲紀律部隊要

唔洗，fib先要

今日11:30報到 11:45開波

乜重唔訓呀

Fib春

訓唔著

尋日去左差館打指模

有無ching 一陣2點ft

Vetting 春

有冇巴絲分享下點先pass到fib？

同組人有email我無
Gg

我都係

返工被人炒過
vetting有無機會過到？

有無巴絲22號考體能同小組討論

同樓主同組我都收唔到

9人 有幾多人有？

今日？幾點？

同組我都冇

我都唔知可能兩個左右

尋日

巴打們都係degree holder?

得2/9

我不是

fcbc呀dnlm!!!

Ching 你都你12月？

Fib啲資料題會唔會出到好偏

Gf340啲工作經驗填得好少
之後有冇得填返㗎

唔會啊 全部題目都會識答

Ft男女分開考？

睇運氣，好易又有好難都有

你覺得自己係小組討論嘅時候有啲咩做得唔好

yes

做ft果陣考官會報數？姐係姿勢唔岩唔計會唔會講

定係做完先知

做得唔啱會即時提你，例如俯後撐踎得唔夠低或者腳伸得唔夠直，做得唔合準備嗰下就唔計數

*唔合標準

問咁多位巴打
Fib啲資料題邊part問最多
應該點溫最好

黎緊幾時會有班？

跳遠如果企唔穩向前仆計唔計?

計，但隻腳唔可以移動

考體能小組討論個日洗唔洗著suit去

Email咪講左唔洗

我見人地去報到個時係著住套suit
都係問清楚好d

咁你咪著 會加分的

想請教下各位師兄師姐fib多唔多英文問題？同埋係咪英文主要都係問自身野多，好少用英文問資料野？麻煩晒

Gi有冇人可以分享下條題目
想睇下啲題目範圍有幾廣闊

無再派vet???

今個星期ft啦

有冇巴打12號早上ft

下午

唔怕講埋 12月6 vetting

你又知會加分？

但係佢email寫住唔會提供更衣設施
去邊換衫

師兄體能操成點

21號考ft gi
好似仲未穩有15分

本來今朝考pt 但病左 有無巴打試過改期

2:15

FCBC FCBC FCBC 春春春

Vc春

Fcbc 啊

fcbc

vet個幾月就有機會收fcbc，真係要博嘅加油

之前睇過快既3星期左右就有，博唔過

2月fib完仲有無機會收vet call?

fib spring

請問ft次序係點？中間有無時間休息
怕跑完800米無力

聽日考體能

8/2

跟官網次序 最後先800

三月份考ft gi既 勁快就收到fib. 我今日考完今晚就收到

+1

巴打係上午考？定係快到下午考夜晚就有

上午考 夜晚8點收到

5項無間斷，練果陣最好連住操，800最後先跑，你前面唔夠分會即俾人踢走

好快

好驚

下午？

係

1pm

有無人想組團出發

你都傻豬豬嘅 呢度入到班嘅 大多gp in都係運動裝啦
個個唔着得你着 諗起都尷呀！
利申短打上陣 班已出

2pm

今日in有個人著西裝俾人屌，你地睇路

即係連幾分鐘等候時間回氣都無?

巴打上午幾點考

印象中最少都有三四分鐘休息

有得回氣，5分鐘左右

著西裝都屌 未至於呀化
點屌

你條垃圾都去考咪影響入境處部門形象啦
佢地靜係請我呢d靚仔架咋
你刪埋房門打飛機啦

收到FIB啦?

請問宜家有冇身高限制

利申，矮撚

吹大咗啦

.....又落選
巴打尋日幾點考

我試過 因為衫領巢左

我地得果一個人係著西裝，個阿sir問佢你無睇email咩？email寫咩嫁？你要換衫又唔出聲？你想著住套野去考呀？

你唔信咪算喔，搖咩頭，email寫咩咪跟住做囉，做多唔會加分，做錯一定被人屌姐

又黎著唔著西裝世界大戰

準備出發 1點見

SOR

睇黎你做處長指日可待

求FIB

尋日ft?

我都尋日ft，仲未收到fib信係咪衰左

而度多唔多有degree嘅巴絲考呀

真心對假膠

三個幾月 fcbc又冇 reject letter又冇 想點

有巴打話尋日早上ft ,尋日晚上8:00收到。我捻尋日ft 已經派唒fib 了！或在看看今日吧

waiting list最後一個

巴打身家清白？未收到RL應該仲有機會既

係咪有個絲打喺咖啡灣等考體能

btw加油各位巴絲打

今日求fib

而家係咪快到 今朝ft 最快今晚有fib

係！隊友

想問吓係咪可以成組無人有fib？

應該不會！但係一組入邊可能有幾個

你考幾點

最好笑係有d真心膠

岩岩星期日apply左，唔知幾時會收到email去考體能呢

預兩個禮拜到

唔該巴打

8:15

1245嗰批有3個著suit gi
得1個體能fail
本身我以為自己都fail

求fib ?!

fib!fib!

同組 跳遠無練估唔到拎5分 第一跳fail仲驚驚地
屌小組離撚晒題

跳遠得3
4x10同800m好彩拎到分

小組唔記得係唔係48號 講野講左幾分鐘勁長氣
個阿sir聽到反白眼

你地咩題目

中間個madam係咁閪面

題目好難？

求fib

左邊幾靚女

來回跑有冇技巧可以提示下小妹
轉身好慢 冇力撐

有啲離晒題

笑乜呀
唔會請你架

2點電話亭有無巴打係度

你地知分係問定係自己估

有有

呢個位做啲咩架
係咪幫人做出入境手續嗰啲

有巴打 正

琴日討論真心難，完全9唔搭八

我今日2點喎 咁你地個題目最後係咩

Fib

同組
但考咁多次，我覺得琴日大家算講得最 make sense

尋日下午都未派fib ?

FCBC

集氣fib , vetting Call , FCBC

巴打今日幾點考完？

下午考既巴打們 你地係當晚定第二日收fib call?

唔好聽日吹啦，邊有咁快有fib🤣

上面吹到即日fib 笑死

岩岩有個無來電號碼打比我 應該唔會miss左掛

師兄考左幾多次？琴日果個唔知48定50應該肥左😅

你早上幾點考

人與人之間既互信去左邊度

今朝我個fd考收到fib call

而家fib轉左call? 唔係email咩 佢考幾點

今日幾點 考ft ?大約幾點收到,fib 通知？

我考8:15

今朝考 1900收fib email

幾點考

今日考2點 5點考完 7點出fib 我認真 講大話死全家

Congratulations

我朝早考 未有 已死

你考幾點？我都係

尋日下奏考嗰班好似仲未出

可能死曬

真逗

笑死我

8點3 兩個女仔個組 再講會自爆架喇

即日派fib真係黐撚線

尋日考完都冇fib 玩完

恭喜你，我想知我哋8.3考有幾多人有

對，同組，真。考建*

係真架喎

考完2個鐘就收到

收正都呆左
但得2星期點溫得晒

你都係下晝考 7點收fib?

今日應該派曬 最早個班gi同最遲個班都有人收email 3個月後請早

即日派埋RL?

平時溫書都係考前一日 平常心啦巴打

今日考完無call 同組有

Gi完收fail letter要幾耐？

考幾點 幾點收email

電話有無來電顯示？

唔係我收到係同組既戰友

而家fib真係打電話通知？

感激巴打

高分有先聽講係 巴打幾點啊

無事嘅 我個組都係得兩個

Btw 呢排有無過幾日收到既例子

一日未收failed 一日都未收皮

btw我有個fd考咗幾個月 乜都無

sorry 今日考完pass左

西裝大戰好似由2017玩到今日

同組有 你無
多數

想知最近考個咩小組討論題目

幾時話過同組有
依到啲人考唔到壓力咁大

等去海關果面

你講我？
等你好消息呀 師弟

琴日考完冇收email

笑死

想問有無過往FI問過咩問題？

非常清白普通家庭

自己定㗎喎

琴日晏晝考 岩岩10:15收到fib email

Fcbc

same

岩先個gi 好低質想回應都唔知點應好

More

八嚟聽下

一開始個題目係非牟利機構籌經費之後要有共識整個題目出嚟， 之後唔同人就講好多方法，但冇方向。後尾我帶返出非牟利既機構有好多種，有關於老人，幼兒，殘障人士等等。之後定咗籌關於老人醫療既經費要講個計劃同筆錢點用。點知佢地將重點講講下變咗係點推廣關心老人同點吸引人做非牟利機構

我都係唔係講得好或者好多point 嘅人，想執下口水尾再回應都唔知點回好

算鳩數喇 好心佢改返之前年招個時8-12一組 比條題目好過啦

講真 而家個玩法好難搞 成20個人一組 仲要條題目係共識出黎 是但3-4個離題個場面都好難控制 仲要base on條題目20個人大混戰 根本無咩小組討論技巧可言

比我既感覺 純粹覺得做樣 睇樣選人入fib

總結，小組著西裝個啲都on9
岩岩pass,等fib

除咗等都係等㗎喇 等幾耐嘅姐

考完gi 炮灰here

認真
小組討論係咪咩香港時事都會出
定係同入境有關嘅議題？

題目係成組人一齊諗

想問下各位巴打 蹲立撐做一個來回 姐係由企直，落去，撐，收番，企番直
咁樣係count一下定兩下
見香討以前d舊po，好似話2下

蹲撐立 係3組動作
蹲下 撐開 立正
佢考你 蹲撐立所以係一下

你唔係考完FIB等緊VET啦咩?

明白，thx巴打

fib係咪會有英文問題

你on撚鳩啊？幾時講過啊？
仲有你乜水啊
彈開啦柒頭皮

你考撚到咩傻閪

有冇巴絲聽日1400考？
求相認

有事去唔到FT
想問下要等幾耐先可以再apply

有fd今日考 岩岩收到fib

即時報都得

咩時間

3點

真

頭先認錯人姐咪咁嬲啦

今日ft應該派曬

仲有邊個時段收到？

Gi真係咁易過 ？之前我個組好似12個，最後兩個入fib，都foul咗10個。

唉

有琴日考既岩岩收到fib

洗閪靚仔，識得個肥仔同堆四眼仔都考到入去啦

岩岩收到

即日無仲以為無機

感謝考官

聽日考

屌真係即日出， 有冇咁撚快

可能就快開班呢

幾點啊？考ft?

有冇15ft巴打？揮個手

hi 930 考

真 個班薯仔

薯仔都入到

即係點 ching可唔可以清楚d？

我果陣考,每人發言前都要向考官舉手,佢示意OK先發言

有冇人知下一班幾時入？

上帝可唔可以創造一個冇西裝大戰嘅post

咁上帝先要創造一班會追舊post嘅人先得

55

幾時考?
加油

Sor,即日已經收到email

Hi

你唔努力試下又點知

入去考ft同gi個日見到好多個 個樣睇落似中學生
初中個隻

其實想考咪去報囉 第一次考唔識 下次就識嫁啦

陣間就考啦

1400考

1300

好擔心ft

我驚小組多d

感冒暈住咁考
應該第2關就fail

我都係1400
終於有人相認

頂住啊巴打

一陣考試唔好未訓醒呀

fib咁多野點溫

考前一日睇睇website都夠啦

算少過消防處，盡食啦

亂吹直到完

其實你未入佢都唔預你識所有野，保持冷靜唔怯答問題就ok

咁有啲咩係佢預我識

處長名果啲掛咁都答唔到真係無野好講

多唔多女過ft

依家溫完處長 副處長
12個職級
7個部門
使命理念
新身份證
佢個app
佢個youtube
旅遊警示
服務承諾
曙光行動
之類

巴打幾號考

Btw連登有無fib TG group

26

你溫得仲多過我之前

識幾多答幾多，唔識話唔識吹唔吹就隨你鐘意

你幾時考？

早兩日

入境處個app喺IOS有3.4分
youtube channal有151條片
香港護照世界排名第17 有170個免簽國/地區

黑色旅遊警示
敘利亞
紅色
埃及 黎巴嫩 巴基斯坦 土耳其東南省份
黃色
英法德俄印等11個國家及地區

有冇巴打知道公開資料大概 入左錢之後，部門普遍幾多日之後寄？ 我一個月前，便利店交左錢冇消息

我超憶症

留名

無講過 考完兩個鐘收到fib

你考幾點？收到？

巴打幾號fib

早過你 冇方向溫

有無tg交流下 我都幾有方向

巴打介唔介意加埋我tg?

我都係2點 即日收咁快？

冇就算啦咁我都係志在參與

放低tg

未收到

左邊同中間都係睇戲

中間好樣衰

加埋呀

體能個幾隻就惡過狗 gi個阿sir好nice咁

btw ft有個考官矮矮地好cute好靚

體能15分好難

11:30

1 day

26fib

你已經收到？

痴線勁得意
完全係中學校花自然清純鄰家女孩feel
做咩入境啊去做明星都ok啦

佢咁矮做到空姐咩

fcbcfcbcfcbc

我都3月12。8:15am,已玩完，對

其實FIB的英文問題係唔係問自身多?我英文唔係咁好，如果佢考資料時事題我死緊..

想問第一次報無去ft 之後再報會唔會唔比你ft

完了吧如無意外

有冇收到FIB?

冇喎，我陪跑咋。。。

有，考完

考完 9:30ft

應該陣間收到信

4號考 依家都未有信 有冇ching 一樣？

已完

你今日考收到 fib email?

睇返以前啲post 有樣嘢叫waiting list. 想問問依家重有冇㗎 ？ 會唔會有通知話你喺個waiting list 入面？

原來我有fd都係考今朝
未有信

巴打我係睇住你個list溫 仲有咩要注意?

我已經三個幾月 都未收到

Thanks 但係想問問 你覺得應該著重溫D咩？

新id幾時開始比第一批人換

有冇人討論下呢點？

自身

正常 連登呢啲大眾地方嚟

有無今日in完既收到fib

咁快架咩

有無19號3點考既巴打

3點半先岩

vet完到依家.........

0930考ft，而家收到信

Email?

係呀 6點收到

有無巴絲FT完即日收到FIB

點解無人答

就咁睇，呢兩日gi應該都係今日出email
冇就即係收左皮

係咪好多女仔肥體能
女仔都走去考紀律部隊不自量力

好多男仔都會肥

d女仔好似死得慘d
男女同樣標準要攞夠15分對女仔黎講好難

你考撚到咩傻仔

知你最勁就係扮曬叻係到教人
但其實自己都未考到入去
吵條撚咩你

真
未考到既人冇資格係呢到出聲

緊係啦

你都係

啱呀
交個場俾你做管理員啦

乜你自己唔撚係成日開膠post刷存在感咩

你估我係你咩
我就一定考到嘅

最好啦

Lm學野

我覺得佢有能力由ia升到處長呀

求加
29fib

求加
唔該巴打

請加埋

求加

你咁既性格 考到入黎都唔代表去到passingout

用common sense 答 同時加少少作為執法人員應有既手法

你都傻
到時對住d啊sir緊係扮撚曬乖咁
對住d傻仔緊係串鳩佢

識玩

佢咁勁，邊有人夠膽做佢

真心問其實三十幾低學歷仲去考係咪只係陪跑

收到fcbc??

幾時派rl 有冇情報

如果fib pass既話大約幾耐會有vc call

我上次連埋星期六日，十日收到電話

原來咁快 thanks
如果fib fail係會6個月收到rl？

Gi係咪講彩數多？
我第一次冇準備過到
第二次温哂新聞就過唔到
第二次d組員仲要係亂up既

fcbc幾時肯郁 等到花兒也謝了

處長

15/2 Fib vetting 春

最近vetting 有冇郁過？
求解答

差緊銀行一條ploan
由出黎做野以來無仼何遲還紀錄
Tu B grade
會唔會肥fc

冇遲還都會b grade?

有咩問題

好奇問下

無遲還有b唔係應該好合理咩

Fib衰英文 係唔係唔駛再報？

我以為冇遲還係繼續a 唔識架我

巴打今日fib?

F.c.b.c

有無聽日ft GI?

有

巴打幾點？我1530

都係

Fib 阿sir問我識唔識上任處長 我答唔識 問我知唔知85 86年之後再下一期係邊年出世換身份證又唔識 問我優才計劃申請有邊幾個階段我又唔識 是否已完但第二個阿sir問我好多情景題 但我都盡量答到 希望有vetting

今日?

對

多謝巴打

我都係柒下柒下乜都答唔到架咋，唔一定會衰

好難 不過又未必唔得既比d信心啦巴打

In完佢好快拎咗份form出黎，係咪pass果d要計分耐少少先拎出黎。

Vetting春

你指fib？
一般兩分鐘內都會出黎架啦

冇記錯你應該2/14 fib?

Fib的巴打 佢用英文問你咩題目呀？

係喎

係啊。我in完覺得佢半分鐘都無就出咗黎 不過表現麻麻，有幾題都唔識答，英文題答得好短，下次再努力

之前已經有人講左好多次係冇關係

有冇人係聽日兩點

後日1130

好似係 師兄幾時vet?

等到好頹

VC春

師兄入左？
上年係po都見你

可以做左FCBC先架
我唔介意

vet咗大概100日了 幾時先肯call我？？可唔可以call一call 同我講乜都得㗎...

其實無乜工作經驗係咪會好難過到second in

大把人第一份FT係IA

唔請都唔好拖咁耐啦

巴打幾時Fib?

睇番之前又話10日派vet?

應該收皮了

依家仲係ft完即日派fib？

有無fib過程和平，大sir無點串你最後有vetting。睇番好多post 都係fib比人串到hihi最後入到班。

拎住佢沖線就得

上次病體能fail
而家冇哂動力

唔該

好耐喇 1月底 到依家未有消息 得唔得都講聲

Vetting緊，返工好冇動力又點睇
明知唔係100%成功

同你講聲加油

成日聽人地講派vet係跟分而唔係跟日子
希望係

咁講係咪即係就算我身家清白 vet完唔夠分都有機入唔到fcbc?
咁如果第二次再vet又可能又入到

我好多題都唔識佢都無咩串我 希望巴打盡快有消息，fib完幾耐收到vetting？

Pc衰vetting我諗有8成機會都過唔到immd vetting
因為vetting制度黎講Police>immd

咁最後點算

寫咗咩上board就要討論咩

利申返 發夢有人話我聽

大家時間？

930

想問下巴打們考入境有咩一定要注意?

啲人成日話入境難過其他部門，係難在咩位？

面試，vetting

同埋競爭係最大因爲體能易

有冇人今日ft gi

巴打你就就快啦wo

我1530，裸考...

FCBC Vetting先係最消磨意志 自己又控制唔到真係聽天由命

VC Spring

28/1fib到依家都冇消息係咪完

想知多唔多人2月中至尾fib未有vetting call?

2月中

灰...我做個陣都驚失手
其他得一次機會

公務人員講多錯多,短先係真理

兩次

冇追po 想問重會唔會開ft

又要等多3個月 過埋依個財政年度唔知仲開多幾班了 一定無上年咁多

巴打兩跳都失手？

我都講得好差
又要等3個月再黎過

我岩岩考完
預左自己收皮

兩次都企唔實?

係 柒到仆街 又唔醒起可以仆向前

諗起我考海關果時，都係一跳就滑左（向後） 佢就計我對手同條線既距離

佢講解個陣無提多次可以仆向前咩

衰小組係咪都係等三個月？
btw今日考左海關體能
相對簡單好多快靚正

我都想問
考個日開始計三個月
定收到fail email後開始計三個月

頭先考完幾時會知結果

我應該做唔到穿梯 利申肥仔

對上一次派vet 係25/2 派到21/2fib
但三月就停左派vet

最近有人收到fib?

我地個組隔日收到

想問問最近fib嘅巴打絲打，係咪唔洗自我介紹？
因為我上年fib一黎就比中間呀Sir問問題

唔會啦見d大舊佬都見得好快

入到fib係咪仲係好大競爭？

今晚有無人收到fib email?

［member]幾號fib? ［member]

[member]FCBCmember]

去緊考

Fc鬥fc鬥fc鬥

fcbc 2月頭未有

有冇人收到vc call
Vetting spring

你幾時fib？

二月中

處長幾多號vet?我都係2月頭未有

聽日8點半 ft gi
第一次考有d 緊張

Tg傾？

你俾我

25/2 vet 未有call

@xxy1123

岩岩考完gi 有痴線佬
忍唔住同madam 對望&笑
我會唔會出事

分享下，最鐘意聽呢啲

點痴線法

一齊笑應該冇嘢嘅

如果有巴絲係今朝a1都知講緊邊個
想扮大佬 想帶住成個討論
D人唔跟住佢條路傾就打斷人
係講緊第一句已經打斷
爭開頭爭結尾
有個人頂佢唔順 唔想比佢打斷就大家疊聲討論

去到呢個位 我同madam對望 笑
其實我會唔會出事先

邊個巴打自己認左佢

佢傾題目 想見到張圖有乜 就打死都要題目跟張圖 唔肯傾闊d
咁應該feel到大家都唔同意 佢就話投票
點知冇乜人投佢 已經想笑

Cls 我都係A1
條友係咪唔知自己又搶人講野又扮大佬...
同組全部人連埋sir madam心底一齊笑9佢...

我都係聽日第一次考

矮矮地 頭髮唔長唔短夾去後個個？

我都係
預左會fail 當拎exp

有冇巴打聽日ft 第一次考

加油呀大家

係唔差既 比心機考入去識佢

考完gi啦 番屋企等通知

幾點考？

唔知要等幾耐 好緊張

表現如何？

應該嚇親madam

Madam 年輕？

今日考一點果班最後有無開grp? 我去左對面搭車

ching收到fcbc嗎？

有咩消息呀?

[member]我14號個日都有兩個madam幾靚，一個守門口教人填表，一個考跳遠[
唔知係咪講緊同一個呢/member]

推

其實每批大概有幾多人一齊考ft

問問問 問你老母咩，你唔係一定考到咩

幾多歲，成熟d啦

睇下邊個周圍辣火頭先

呢到係認真嘅人討論
你唔係認真討論出返去啦
你成日係到搞事好咩？

你慢慢玩精神分裂
睇下啲人知唔知邊個先係搞事
癡撚線

唉～我真係唔相同校學生吵

佢都考到啦
問呢D黎都冇乜意思

利申收左皮

今日收call?